\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\renewcommand \thesection{\Roman{section}}

\title{한국어 102: 숙제 \#2}
\author{벤}
\date{2010년 2월 12일}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\pagestyle{empty}

\section{표현}
\begin{enumerate}
  \item N을/를 바탕으로 \\
나쁜 충고를 바탕으로 작년에 AIG 주식을 샀다.

  \item N을/를 선정하다 \\
보통 스포츠를 할때 운동해야 한데, 팬터지 풋볼을 할 때 선수를 선정하면 된다.

  \item N이로/로 인한 \\
폭설로 인한 비행기 취소를 어쩔 수 없었다.

  \item 분위기가 침체되다/확산하다 \\
철수가 야한 농담을 한 다음에 분위기가 갑자기 침체되었다.

  \item N이/가 등장하다 \\
터치 스크린이 60년대에 등장했어도, 00년대에 인기가 더 빨리 올랐다.

  \item 불황을 겪다 \\
불황을 겪어온 직원이 직업을 더 중요하게 생각한다.

  \item 주목을 받다 \\
유명하기 재미있어도, 주목을 받고 싶지 않을 때 불편하겠다.

  \item 한계를 뛰어넘다 \\
아침에 일어날 때, 꿈의 한계를 뛰어넘고 세계를 향한다.

  \item 희망을 제시하다 \\
상대방이 웃을 걱정해서 자기의 희망을 제시하지 않고 상상만 한다.

  \item 관심이 지속되다 \\
암벽 등반을 한번 해보고 좁 지겨울 줄 알았는데, 관심이 지속되었다.

\end{enumerate}

\section{사자성어}
\begin{enumerate}
  \item 견물생심 \\
배고프고 장보면 안된다. 아무필요가 없어도 견물생심이다.

  \item 다다익선 \\
생일때 다다익선인 줄 알고 많이 초대했는데, 차례차례 한잔 하고 싶어했고 결국에는 기억이 안 난다.
\end{enumerate}

\section{모르는 다어들}
\begin{enumerate}
  \item 설문 - questionnaire
  \item 선정하다 - 고르다
  \item 대응 - countermeasure
  \item 도보 - 걸음
  \item 체험 - 자기의 경험
  \item 보금자리주택 - 사랑하는 집
  \item 인하다 - because of
  \item 불안 - 걱정되는 마음
  \item 전염병 - 쉽게 터지는 병
  \item 침체 - 올라가지 않다
\end{enumerate}

\section{쓰기}
2009년에 불황이 아직 지나고 있어서, 돈을 아끼게 하는 상품이 잘 되었다. 두가지의 특히 비싼 비용을 깎으려고 했다: 휴대폰과 케이블 텔레비전.  가격이 낮은 선불 휴대폰이 인기가 많아졌다. 보통 휴대폰으로 무제한 프란 100불 넘는데, 선불 무제한 플란 무제한 전화, 문자 및 인터넷 달에 50불안에 낼 수 있다.  텔레비전쪽으로 케이불 완전히 빼버린 사람이 많다.  인터넷만 있으면, 훌루나 넷플릭스로 TV쇼나 영화를 볼 수 있고, 박시(Boxee)로 TV화면에 넷플릭스와 훌루를 볼 수 있다.

문화적으로, 2009년에 현실에서 도피하는 상품이 잘 되었다. 역사적우로 제일 잘 팔린 영화 "아바타"에서 관객들이 외계인의 아름다운 세상으로 들어갈 수 있었다.  또 2009나온 뮤지컬 TV쇼 글리에서, 줄거리가 사실적이지 않았어도 다양한 노래와 솜씨 좋은 가수를 보기 재미있었다. 

기술 상품도 잘 되었다. 2009년에 나온 구글 보이스로 한 전화번호로, 여러 전화기나 휴대폰들을 쓸 수 있다. 그기능 쓰고 휴대폰 번호를  바꾸게 되면, 친구에게 알릴 필요 없어서 편하다.  새휴대폰에 관해서, 앤드로이드 휴대폰들이 많아졌다.  이아폰보다 싸고 앤드로이드의 기능이 더 다양하다. 특히 앤드로이드는 공짜 GPS 기능인데, 아이폰에서 비슷한 프로그램이 100불이나 비싸고, 다른 기계를 사면 200불 넘는다.  마지막으로 2009년에 튀터가 성숙했다. 몇년 전에 나왔어도, 2009년전에 튀터가 장난감처럼 보였다. 미국 사람들이 신경을 많이 쓴 이란두표 같은 경우에 튀터의 유용을 보게 되었다.

\end{document}